%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex

\begin{exoApp}{20}{1}[\'Equations]
Résoudre les équations suivantes, d'inconnue $x$.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label= \arabic*)]
	\item $|2x-1|=|3-x|$.
	\item $|x+1|=|x-4|$.
	\item $3x^2+6x=24$.
	\item $(-2-x)(x-4) = 5$.
	\item $3x^4-9x^2-12=0$.
	\item $\sqrt{x-1}=\sqrt{2-x}$.
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exoApp}

\begin{correction}
On applique les différentes propriétés des fonctions qui apparaissent.
\begin{enumerate}
	\item Par définition de la valeur absolue, $|2x-1|=|3-x|$ si et seulement si ($2x-1=3-x$ ou $2x-1=x-3$), c'est-à-dire $x=\frac43$ ou $x=-2$. Ainsi, $\boxed{\mathcal{S}=\left \{ \frac43,\, -2 \right \}}$.
	\item De même, $|x+1|=|x-4|$ si et seulement si ($x+1=x-4$ ou $x+1=4-x$), c'est-à-dire $x=\frac32$ (la première équation n'ayant pas de solution). Ainsi, $\boxed{\mathcal{S}=\left \{ \frac32 \right \}}$.
	\item Cette équation s'écrit également $3x^2+6x-24=0$, soit encore $x^2+2x-8=0$. Son discriminant vaut $\Delta=2^2-4\times 1\times (-8) = 36$ et ses racines sont donc \[ x_1=\frac{-2-\sqrt{36}}{2}=-4 \qeq x_2=\frac{-2+\sqrt{36}}{2}=2 \]
	Ainsi, $\boxed{\mathcal{S}=\left \{ -4, 2 \right \}}$.
	\item On développe. Cette équation devient $-x^2+2x+3=0$, dont les solutions sont $-3$ et $1$. Ainsi, $\boxed{\mathcal{S}=\left \{ -3, 1 \right \}}$.
	\item On pose $X=x^2$. L'équation s'écrit alors $3X^2-9X-12=0$, soit encore $X^2-3X-4=0$, dont les solutions sont $X_1=4$ et $X_2=-1$. On revient à la variable de départ: l'équation de départ est équivalente à $x^2=4$ ou $x^2=-1$, c'est-à-dire $x=2$ ou $x=-2$ (la deuxième équation n'ayant pas de solution). Ainsi, $\boxed{\mathcal{S}=\left \{ -2, 2\right \}}$.
	\item ~\begin{attention}
	On commence toujours par déterminer le domaine de définition des fonctions présentes.
\end{attention}
$\sqrt{x-1}$ a un sens si et seulement si $x-1\geq 0$, c'est-à-dire $x\geq 1$. De même, $\sqrt{2-x}$ a un sens si et seulement si $2-x\geq 0$, c'est-à-dire $x\leq 2$. On résout donc sur $\interff{1 2}$.

Sur $\interff{1 2}$, l'équation s'écrit $\sqrt{x-1}^2 = \sqrt{2-x}^2$, c'est-à-dire $x-1=2-x$, ou encore $x=\frac32$. De plus, $\frac32 \in \interff{1 2}$. \\Bilan : $\boxed{\mathcal{S}=\left \{ \frac32\right \}}$.
\end{enumerate}
\end{correction}
